%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Dreuw & Deselaer's Poster
% LaTeX Template
% Version 1.0 (11/04/13)
%
% Created by:
% Philippe Dreuw and Thomas Deselaers
% http://www-i6.informatik.rwth-aachen.de/~dreuw/latexbeamerposter.php
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[final,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}

\usepackage[orientation=portrait,size=a0,scale=1.4]{beamerposter} % Use the beamerposter package for laying out the poster with a portrait orientation and an a0 paper size
\usepackage{siunitx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{soul}
\usepackage{longtable}
\usepackage{mdframed}

\usetheme{I6pd2} % Use the I6pd2 theme supplied with this template

\usepackage[english]{babel} % English language/hyphenation

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,latexsym} % For including math equations, theorems, symbols, etc

%\usepackage{times}\usefonttheme{professionalfonts}  % Uncomment to use Times as the main font
%\usefonttheme[onlymath]{serif} % Uncomment to use a Serif font within math environments

\boldmath % Use bold for everything within the math environment

\usepackage{booktabs} % Top and bottom rules for tables

\graphicspath{{figures/}} % Location of the graphics files

\usecaptiontemplate{\small\structure{\insertcaptionname~\insertcaptionnumber: }\insertcaption} % A fix for figure numbering

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{\huge 1 Vorstand am Struggeln} % Poster title

\author{Vereinigung der Chemiestudierenden} % Author(s)

\institute{\textbf{D}\,CHAB, ETH Z\"urich} % Institution(s)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FOOTER TEXT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\leftfoot}{https://vcs.ethz.ch/} % Left footer text

\newcommand{\rightfoot}{info@vcs.ethz.ch} % Right footer text

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\addtobeamertemplate{block end}{}{\vspace*{2ex}} % White space under blocks

\begin{frame}[t] % The whole poster is enclosed in one beamer frame

\begin{columns}[t] % The whole poster consists of two major columns, each of which can be subdivided further with another \begin{columns} block - the [t] argument aligns each column's content to the top

\begin{column}{.02\textwidth}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{.465\textwidth} % The first column

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OBJECTIVES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Prolog}
  \begin{itemize}
    \item Der VCS-Vorstand hat nach geschätzt \num{1.25e45} Umfragen beschlossen, dass goldene Tassen mit dem VCS-Logo für Nik's Hütte bestellt werden.
    \item Mara bestellt die Tassen und klärt ab, ob diese bis heute geliefert werden können. Antwort: ja.
    \item Währenddessen struggelt Alex damit, dass die Mailverteiler der VCS nur so halb funktionieren und er nichts dagegen machen kann.
    \item Die Rechnung für die Tassen wird an \texttt{kultur@vcs.ethz.ch} geschickt und kommt nicht an.
    \item Elena und Mara erfahren am Montag, dem 02.12.2019, dass die Tassen deswegen nicht geliefert werden können (da der Tassenhersteller das Telefon nicht beantwortet).
    \item Es muss improvisiert werden.
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Montag, 02.12.2019}
  \begin{itemize}
    \item Alex sitzt in Fluiddynamik und erhält einen Anruf von Elena mit der Nachricht <<Alex, Notfall>>.
    \item Elena meint, dass die Tassenlieferung nicht möglich sei und wir deswegen noch am selben Tag zu IKEA fahren müssen.
    \item Alex ist der einzige (legale) Autofahrer des VCS-Vorstands.
    \item Asbi und Alex am Mittagstisch: 
      \begin{longtable}{rrp{0.88\linewidth}}
        \color{gold} Alex & \ & Was machsch am nomi? \\
        \color{gold} Asbi & \ & Hmmm... ech müesst no Labreport schriibe... \\
        \color{gold} Alex & \ & Ech mues för Nik's Hötte hött nomi ganz sponti in IKEA, cha der aber de Büroschlössu gäh, dass du is VCS-Büro chasch go schaffe.\\
        \color{gold} Alex & \ & Oder... wotsch met in IKEA cho?\\
        \color{gold} Asbi & \ & Oh yes, ech chom so öppis vo met in IKEA go VCS-Tasse poste!
      \end{longtable}
      %\begin{itemize}
      %  \item[Alex] Was machsch am Nomi?
      %  \item[Asbi] Hmmm... ech müesst no Labreport schriibe...
      %  \item[Alex] Ech mues hött nomi ganz sponti in IKEA, cha der aber de Büroschlössu gäh, dass du is VCS-Büro chasch go schaffe.
      %  \item[Alex] Oder... wotsch met in IKEA cho?
      %  \item[Asbi] Oh yes, ech chom so öppis vo met in IKEA go VCS-Tasse poste!
      %\end{itemize}
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Später, im VCS-Büro}
\begin{itemize}
  \item Asbi und Alex warten, bis Elena mit ihrem Labor fertig ist.
  \item Bo findet sie im Büro und bleibt für ein kurzes Schwätzchen.
  \item Alex erwähnt, dass wir in den IKEA fahren müssen, um Tassen zu kaufen.
  \item Bo geht und Alex bekommt die Nachricht, dass Elena am 69er-Bus wartet und dieser in wenigen Minuten fährt.
  \item Asbi und Alex rennen zum Bus.
  \item Bo sieht die Beiden, denkt sich <<Die Bitches gönd ned ohni mech in IKEA>> und rennt hinterher.
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{im IKEA}
  \begin{columns}
    \column{0.48\linewidth}
    \begin{itemize}
      \item Asbi, Elena, Bo und Alex fahren mit dem Auto zu IKEA. Alex ist ein Landei, kann den Stadtverkehr nicht handeln und benutzt hauptsächlich Busspuren.
      \item Ein relativ günstiges Modell, von welchem 180 Exemplare vor Ort sind, wurde gefunden und mit zwei grossen Einkaufswägeli von Bo und Asbi richtung Kasse gebracht.
    \end{itemize}
    \column{0.49\linewidth}
    \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/ikea.png}
      \caption{Hänge met de beste im IKEA}
    \end{figure}
  \end{columns}
  \begin{itemize}
      \item Elena bekommt fast die Krise, weil die Beiden unbedingt Impulserhaltung ausprobieren müssen.
      \item Der ganze IKEA-Besuch ist relativ spassig, weil alle 4 Personen unterschiedliche Ziele haben:
      \begin{longtable}{rrp{0.88\linewidth}}
        \color{gold} Asbi & \ & Will Spass haben \\
        \color{gold} Alex & \ & Hat um 18:00 eine Sitzung, die er leitet, und will deswegen zügig machen \\
        \color{gold} Bo & \ & Will Hotdogs \\
        \color{gold} Elena & \ & Will, dass wir Nik's Hütte nicht verkacken
      \end{longtable}
      %\begin{description}
      %  \item[Asbi] Will Spass haben
      %  \item[Alex] Hat um 18:00 eine Sitzung, die er leitet, und will deswegen zügig machen
      %  \item[Bo] Will Hotdogs
      %  \item[Elena] Will, dass wir Nik's Hütte nicht verkacken
      %\end{description}
    \item Danach werden Jumbo und Coop Bau \& Hobby abgeklappert, um Farben zu kaufen. Alex ist jetzt viel, viel zu spät bei seiner Sitzung\textsuperscript{1}.
  \end{itemize}
  {\footnotesize \textsuperscript{1} Anm. d. Autors: Als er um 19:00 auftauchte, wurde ihm gesagt, dass die Sitzung schon um 16:00 gewesen wäre. Bester Präsi auf Erden...}
  \end{block}


%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of the first column

\begin{column}{.03\textwidth}\end{column} % Empty spacer column
 
\begin{column}{.465\textwidth} % The second column

\begin{block}{Dienstag, 03.12.2019}
  \begin{itemize}
    \item Treffpunkt: 08:00 im Büro, um die Tassen anzumalen/anzusprayen
    \item Im ETH Store wurde noch Porzellanmalfarbe gefunden.
    \item Es stellt sich als sehr mühselig heraus, die Tassen anzumalen.
  \end{itemize}
  \begin{figure}[H]
    \begin{subfigure}[t]{0.49\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/malen.png}
      \caption{\ v.l.n.r.: Leah, Isabel, Mara, Elena}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[t]{0.49\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/buero.jpeg}
      \caption{\ v.l.n.r.: Alex (schreibt dieses Plakat), Johanna}
    \end{subfigure}
    \caption{Arbeiten im Büro}
  \end{figure}
  \begin{figure}[H]
    \begin{subfigure}[t]{0.49\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/mara.jpg}
      \caption{\ 180 Tassen und 1 Mara}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[t]{0.49\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/tassen.jpeg}
      \caption{\ 180 Tassen und 0 Mara}
    \end{subfigure}
  \end{figure}
  \begin{figure}[H]
    \begin{subfigure}[t]{0.323\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/merlin.jpeg}
      \caption{\ Merlin zeigt \st{seine versprayte Hand} seinen Feenstaub.}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[t]{0.323\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/alex.jpeg}
      \caption{\ Alex, 20, sieht nützlich aus.}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[t]{0.323\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/christian.jpg}
      \caption{\ Christian backt Weihnachtstassen}
    \end{subfigure}
  \end{figure}
  \begin{figure}[H]
    \begin{subfigure}[t]{0.49\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/terrasse_rot.jpg}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[t]{0.49\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{figures/terrasse2.jpg}
    \end{subfigure}
    \caption{\ Wir haben die Terrasse für einige Stunden ausgeliehen}
  \end{figure}

\end{block}

\setbeamercolor{block title}{fg=black,bg=gold}
\begin{block}{Insofern...}
  \begin{itemize}
    \item Bitte wascht die Tasse nicht im Geschirrspüler.
    \item Ihr habt jetzt eine einzigartige Tasse, welche es nur heute geben wird.
  \end{itemize}
\end{block}

\setbeamercolor{block title}{fg=gold,bg=black}
\begin{block}{Epilog}
  \begin{itemize}
    \item Poster Template von Philippe Dreuw und Thomas Deselaers [1]
    \item Der Source Code dieses Plakats kann unter [2] gefunden werden.
    \item Lizenz: Poster by VCS, CC BY-NC-SA 4.0 [3]
  \end{itemize}
  {
  \footnotesize
    [1] \url{https://www.latextemplates.com/template/dreuw-deselaers-poster}\newline
    [2] \url{https://gitlab.ethz.ch/vcs/niks-huette-2019}\newline
    [3] \url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/}
  }
\end{block}


\end{column} % End of the second column

\begin{column}{.015\textwidth}\end{column} % Empty spacer column

\end{columns} % End of all the columns in the poster

\end{frame} % End of the enclosing frame

\end{document}
